---
title: IPv6
date: 2017-08-22 11:32:49
tags: ['網路']
---
前言  
IPv6申請已經有一段時間，也用了一陣子，最後暫停幾個月。  
在某些網頁上使用IPv6會導致無法顯示、如Yahoo，大概知道原因但沒做詳細測試。  
還要多做額外的防火牆設定(Router端)，並了解其網路架構，而在諸多原因之下暫時退坑。  
RouterOS 6.40.1

## RouterOS開啟IPv6
先設定DHCPv6 Client與IPv6 Address，將自動生成pool。(請不要自己新增pool)  
![routerIPv6](http://i.imgur.com/OJMrXX6.jpg)

## 網頁轉圈圈
### 確認網頁是否存活
當ping tw.yahoo.com 會通的時候，但網頁腫的不像話（瘋狂轉圈圈），這時就要測試哪些網站是走IPv4或IPv6。  

如下圖news的網域並沒有IPv6，此部份要調整IPv4的MTU，其他網域依此類推，連不上用ping確認網站是否存活。  
![alive](http://i.imgur.com/3jjzWip.jpg)

### 測試MTU可容納量
MTU大小請務必自行測試，大家送包的數值可能都有些微的不同，像是1492, 1480, 1452...等等。  
IPv6|IPv4請自行測試
![mtu](http://i.imgur.com/RgFQDqw.jpg)

### 設定MTU
#### 單台電腦
windows到類似介面(有這種東西嗎?XD)，找到MTU去做設定，取IPv6與IPv4之間的最低值。
![pcmtu](http://i.imgur.com/wqZOLrq.jpg)

#### 設定Router端
1. PPP -> Interface
此部份針對所有(IPv6,IPv4)MTU做設定  
![黑心電信](http://i.imgur.com/wZeRbfG.jpg)
2. IPv6 -> firewall -> mangle -> change MSS
此步驟是把「IPv6的所有經過ppp的MTU做修改，當TCP flags標記syn且MTU大於1201-65535時，修改成1200並且該封包可繼續傳遞。」    
當然該數值可依照個人需求去修改，IPv4也可如法炮製。  
![changemss](http://i.imgur.com/T10s0eJ.jpg)
3. IPv6 -> ND
![IPv6nd](http://i.imgur.com/u584UqC.jpg)

IPv6，2與3則其一使用即可；IPv4也可純用2。

## 其他
IPV6並不優秀(已現在來講)，如果想穩用網路環境應當繼續使用IPv4。  
有些網站已經默默支持IPV6卻導致網路問題(逛網頁看一堆圈圈)，一開始看起來無大礙，持續造訪網站經過某些節點會遺失封包。  
![ipv6drop](https://i.imgur.com/E8pvDaj.png)

因IPV6遇到的問題：DNS解析位置有誤(導致HTTPS憑證錯誤)、MTU問題、IPV6串流會封包遺失。  
